\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{
	\textit{ Долги~--- единственное, что по-настоящему связывает тебя с людьми. }}

\begin{document}\repeattask[2]{

\task{
	Девочка Маша ходит с постоянной скоростью $u=3$~м/с по прямому мосту длиной $L=100$~м от одного конца до другого и обратно. Мальчик Саша не спеша ходит за Машей со скоростью $v=1$~м/с по этому же мосту. Всякий раз когда Маша проходит мимо Саши, он разворачивается и опять идет в ее сторону. В начальный момент времени Саша и Маша находились у левого конце моста. Где произошла их 3-я встреча (не считая начального момента)? Каково среднее расстояние между Сашей и Машей за большой промежуток времени?\\
	\textit{Подсказка:} Среднее расстояние между Сашей и Машей определяется их <<поведением на бесконечности>>, иными словами надо найти координаты встреч через очень большое время, считая, что они происходят в одинаковых точках. }


\task{
	Найдите коэффициент полезного действия водометного двигателя реактив ного катера, движущегося с постоянной скоростью. Площадь входного отверстия двигателя $S_1$, выходного $S_2$.\\
	\textit{Подсказка:} Искать следует в удобной системе отсчета. Мощность $P=F_\text{тяги} v$. Осталось только понять, что означают эти символы. }



\task{
	Для бытовых нужд была изготовлена модель часов с подсветкой. Центр циферблата подключен через источник питания к точке на его ободе, соответствующей времени 12:00. Обе стрелки часов проводят электрический ток и касаются своими концами обода циферблата, при этом сопротивление минутной стрелки в три раза больше, чем сопротивление часовой. Сам обод так же состоит из проводящего материала, однородного по всей длине, который светится, когда по нему проходит сколь угодно малый электрический ток. На часах полночь. Укажите все моменты времени за последующие двенадцать часов, когда на ободе циферблата можно увидеть не светящуюся дугу.\\
	\textit{Подсказка:} Дуга не горит, если схема представляет из себя сбалансированный мост. Причем этот мости зависит от порядка стрелок. }



\taskpic[5.1cm]{
	К резистору, сопротивление которого зависит от температуры по закону $R(t)=R_0(1+\alpha t)$, где $t$~--- температура, $\alpha$ и $R_0$~--- неизвестные коэффициенты, в начальный момент времени подключают источник постоянного тока. Через некоторое время источник отключается от резистора. График зависимости температуры резистора от времени показан на рисунке. Мощность теплоотдачи резистора в окружающую среду пропорциональна температуре резистора $P=\beta t$, $\beta$~--- неизвестный коэффициент. Считая, что температура резистора одинакова во всех его точках, найдите $\alpha$\\
	\textit{Подсказка:} Построить несколько касательных в точке пика.}{
	\begin{tikzpicture}[scale=.55, transform shape]
	\begin{axis}[very thick, 
	axis x line=bottom,
	axis y line=left,
	xmin=0, xmax=64,
	ymin=0, ymax=44,
	xlabel={$t,\text{ с}$},
	ylabel={$T,\text{  $^\circ$C}$},
	grid=both, minor tick num = 1,
	grid style={dashed,black!20} ]
	\addplot [very thick, red, domain=0:20] {2*x};
	\addplot [very thick, red, domain=20:60] {400/(x-10)};
	\end{axis}
	\end{tikzpicture}
}


\task{\vspace{-10pt}
	\begin{wrapfigure}[6]{r}{6cm}
		\includegraphics[width = 6cm]{05dyn.png}
	\end{wrapfigure}
	На платформе с прямоугольным выступом высотой $h$ лежит небольшое тело массой $m$. К нему прикреплён один конец невесомой нерастяжимой нити, перекинутой через идеальный блок, установленный на выступе платформы. Второй конец нити закреплён на вертикальной стене так, что участок нити между блоком и стеной горизонтален. Платформу перемещают от стены с постоянной скоростью $v$.\\
	С какой силой $F$ нужно тянуть платформу в тот момент, когда участок нити над платформой составляет угол $\alpha$ с горизонтом? Сила $F$ горизонтальна и лежит в плоскости рисунка. Коэффициент трения между телом и платформой $\mu$, между платформой и полом трения нет. Считайте, что во время движения груз от платформы, а платформа от пола не отрываются.\\
	\textit{Подсказка:} Полезно найти центростремительное ускорение тела в системе отсчета платформы. 
}

}
\end{document}